# Відповіді на питання:
1. Цикли потрібні для повторення одного і того ж кода кілька разів до виконання певних умов заданних в ньому.
2. Цикл while це цикл з передумовою, який виконується доки правдива якась умова, зазначена до його початку. Цикл do..while це цикл з постумовою, в якому умова перевіряється після виконання тіла циклу. Цикл for це цикл з лічильником, в якому певна змінна змінює своє значення із заданого початкового до кінцевого значення з деяким кроком, і для кожного значення цієї змінної тіло циклу виконується один раз. 
3.Явне перетворювання типів данних це коли в ручну конвертуєшь значення між різними типами данних. А неявне перетворення типів це коли значення можуть бути автоматичночно конвертовані між різними типами данних.